\documentclass{42-fr}
\usepackage[normalem]{ulem}

%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                   Prologue                                   %
%                                                                              %
%******************************************************************************%
\begin{document}
    \title{Electronics Project, TP Prog}
    \subtitle{TP Prog 3 : Protocole UART}
    \member{pedago@42chips.fr}{}
\summary {
    Initiation au protocole UART
}

\maketitle

\tableofcontents


%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                  Préambule                                   %
%                                                                              %
%******************************************************************************%
\chapter{Préambule}
Le code \href{https://youtu.be/KMYWYmUYBOA}{Morse} international (ou l’alphabet Morse international) est un code,
\newline
qui permet de transmettre un texte à l’aide de séries d’impulsions courtes et longues,
\newline
qu’elles soient produites par des signes, une lumière, un signal électrique, un son ou un geste.
\newline
\\
Ce code est souvent attribué à \texttt{Samuel Morse}, mais plusieurs contestent cette primauté,
\newline
et tendent à attribuer la paternité du langage à son assistant, \texttt{Alfred Vail}.
\newline
\\
Inventé en 1832 pour la télégraphie, ce codage de caractères assigne à chaque lettre,
chiffre et signe de ponctuation une combinaison unique de signaux intermittents.
\newline
Le code morse est considéré comme le précurseur des communications numériques.
\newline
\\
Le morse est principalement utilisé par les militaires comme moyen de transmission,
\newline
souvent chiffrée, ainsi que dans le civil pour certaines émissions à caractère automatique:
\newline
\begin{itemize}\itemsep7pt
    \item radiobalises en aviation,
    \item indicatif d’appel des stations maritimes,
    \item des émetteurs internationaux (horloges atomiques),
    \item ou bien encore pour la signalisation maritime par certains transpondeurs radar.
    \newline
\end{itemize}
Le morse est également pratiqué par des amateurs comme:
\newline
\begin{itemize}\itemsep7pt
    \item les radioamateurs
    \item les scouts (morse sonore et lumineux),
    \item les plongeurs et alpinistes (morse lumineux),
    \item par des joueurs pour résoudre des énigmes,
    \item ainsi que comme sonnerie par défaut de réception de message pour les téléphones portables de marque Nokia (« SMS SMS » en morse).
\end{itemize}

%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                             Consignes générales                              %
%                                                                              %
%******************************************************************************%


\input{../../common-tex/instructions.fr.tex}


\newpage
%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                  Exercices                                   %
%                                                                              %
%******************************************************************************%

\startexercices

%******************************************************************************%
%                     Exercice 00: write(2)                                    %
%******************************************************************************%
\chapter{Exercice 00 : write(2)}


    \extitle{write(2)}
    \exnumber{00} % Pour générer le nom du dossier de rendu
    \exfiles{Makefile, main.c}
    \exauthorize{avr/io.h}
    \makeheaderfiles % Génère le header avec une liste de fonctions autorisées


    \begin{itemize}\itemsep7pt
        \item Le microcontrôleur AVR ATmega328P possède 1 périphérique UART que vous devez utiliser dans cet exercice pour communiquer avec un ordinateur.
        \item Sur le PC, pour lire le port série on utilise le programme \texttt{screen} depuis un terminal.
        \item Vous devez écrire une fonction \texttt{uart\_init} qui initialse l'UART.
        \item Une fonction \texttt{uart\_tx} qui écrit un caractère sur le port série du PC.
        \item l'UART du MCU doit être configuré en 115200 8N1.
        \item UBRRnL doit être calculé en fonction de \texttt{UART\_BAUDRATE} et \texttt{F\_CPU}
        \item Le programme doit écrire 'Z' sur le port serie à 1Hz. (faites comme vous voulez).
    \end{itemize}

    \begin{42ccode}
    void uart_tx(char c);
    \end{42ccode}


%******************************************************************************%
%                     Exercice 01: print_str                                   %
%******************************************************************************%
\chapter{Exercice 01 : print\_str}


    \extitle{print\_str}
    \exnumber{01} % Pour générer le nom du dossier de rendu
    \exfiles{Makefile, main.c}
    \exauthorize{avr/io.h}
    \makeheaderfiles % Génère le header avec une liste de fonctions autorisées


    \begin{itemize}\itemsep7pt
        \item Vous devez écrire une fonction \texttt{uart\_printstr} qui sera appelée toutes 2 secondes pour afficher \texttt{Hello World!} sur le port série.
        \item l'UART du MCU doit être configuré en 115200 8N1.
        \item La boucle infinie du programme doit rester vide.
    \end{itemize}

    \begin{42ccode}
    void uart_printstr(const char* str);
    \end{42ccode}

    \begin{42console}

    Hello World!
    Hello World!
    Hello World!
    ...
    \end{42console}


%******************************************************************************%
%                     Exercice 02: read(2)                                     %
%******************************************************************************%
\chapter{Exercice 02 : read(2)}


    \extitle{read(2)}
    \exnumber{02} % Pour générer le nom du dossier de rendu
    \exfiles{Makefile, main.c}
    \exauthorize{avr/io.h}
    \makeheaderfiles % Génère le header avec une liste de fonctions autorisées

    % OU

    % \exforbidden{Liste exhaustive des fonctions interdites pour cet exercice}
    % \makeheaderfilesforbidden


    \begin{itemize}\itemsep7pt
        \item Maintenant vous allez devoir écrire une fonction \texttt{uart\_rx} qui attend de recevoir un caractère sur le port UART du MCU puis le retourne.
        \item Vous devez écrire un programme qui utilise votre fonction \texttt{uart\_rx}.
        \item Il doit écrire les caractères reçus depuis \texttt{uart\_rx} sur le port série avec votre fonction \texttt{uart\_tx} (ex00).
    \end{itemize}

    \begin{42ccode}
    char uart_rx(void);
    \end{42ccode}


%******************************************************************************%
%                     Exercice 03: Majuscules                                  %
%******************************************************************************%
\chapter{Exercice 03 : Majuscules}


    \extitle{Majuscules}
    \exnumber{03} % Pour générer le nom du dossier de rendu
    \exfiles{Makefile, main.c}
    \exauthorize{avr/io.h}
    \makeheaderfiles % Génère le header avec une liste de fonctions autorisées


    \begin{itemize}\itemsep7pt
        \item Vous devez écrire un programme qui renvoie un echo sur le port série, mais en transformant les minuscules en majuscules et les majuscules en miniscules avant de les renvoyer.
        \item Attention, cette fois-ci au lieu d'utiliser votre \texttt{uart\_rx}, vous devez utiliser une interuption pour détecter qu'un nouveau caractére est sur le port UART.
        \item La boucle infinie du programme doit rester vide.
    \end{itemize}


%******************************************************************************%
%                     Exercice 04: Login                                       %
%******************************************************************************%
\chapter{Exercice 04 : Login}


    \extitle{Login}
    \exnumber{04} % Pour générer le nom du dossier de rendu
    \exfiles{Makefile, main.c}
    \exauthorize{avr/io.h}
    \makeheaderfiles % Génère le header avec une liste de fonctions autorisées

    \begin{itemize}\itemsep7pt
        \item Créer 2 chaînes de caractères, une username et une password.
        \item Afficher un prompt sur le port série du mac qui demande le username et password.
        \item Quand on tape le username il y a un echo.
        \item Quand on tape le password il y a un echo mais avec des '*'.
        \item La touche \texttt{Backspace} efface un caractère.
        \item La touche \texttt{Enter} valide la saisie.
        \item Si l'username et le password sont corrects, le programme affiche \texttt{Coucou [username] !} et fait clignoter les LEDs. (faite vous plaisir)
        \item Sinon le programme affiche \texttt{ Mauvaise combinaison username/password }.
    \end{itemize}


    \begin{42console}
    Bonjour ! Entrez votre login:
        username: spectre
        password: ******
    Mauvaise combinaison username/password

    Bonjour ! Entrez votre login:
        username: spectre
        password: ******
    Coucou spectre !
    \end{42console}


\end{document}
